15年來，幾乎從沒帶兒子外出食聖誕大餐

【明報專訊】繼去年明益你「夢想成真」，為兩名讀者達成心願後，今年聖誕我們繼續送暖，為讀者陳先生一家實現聖誕願望：「15年來，幾乎從沒帶兒子外出食聖誕大餐，希望給兒子一個特別難忘的聖誕。」表面看來，陳家跟一般小康之家無異，卻又背負?多個不足為外人道的重擔，這是現時不少中產家庭的寫照。生活從來不易，總是一闊三大，尤其在佳節舉家外出食餐好，對不少家庭來說還是個付不起的夢想。明益你聯同The
Mira酒店，為陳家於今年聖誕節送上免費自助晚餐，讓他們為2011年畫上圓滿的句號。

陳基棠先生任職銀行電腦部 System Manager，太太是認證機構秘書，育有一名中四兒子，是不折不扣的小康之家，但背負的生活重擔，往往讓陳先生慨嘆「錢總是不知所終」。兩人正供養三個老人家，由於兩人均在職，需請家傭照顧；又為兒子請來兩名補習老師，加上學習長笛及參加童軍活動，都是陳家重要支出。

但最大的負擔，莫過於供一層位於港島東的七百多呎自住單位，佔收入約三分之一，即使三口之家月入數萬元，七除八扣後還是所剩無幾，實在是啞子吃黃蓮。難怪精打細算的陳太表示，每年最多只能與兒子食自助餐一兩次，並選擇價錢較低廉的午餐時段，至於較平時貴幾成的聖誕大餐，對他們一家來說是過於奢侈的消費：「一家三口連車費，動輒數千。」

夾心中產「有苦說不清」

因此每年聖誕，陳家都與親友在家搞派對，親身下廚以減低開支。但兒子畢竟已15歲，陳生還是希望能讓他一嘗在聖誕樹和熱鬧的節日氣氛下，享受一頓豐富大餐，令兒子有個幸福難忘的回憶，於是便去信明益你參加「夢想成真」活動，寫上這個心願。

「知道獲選後，第一時間告訴兒子，他還不斷跟身邊朋友說今年聖誕要出尖沙嘴食buffet呢。」看兒子首次坐在聖誕樹下，享受自助餐盛宴而展現出燦爛笑容，應該是陳生陳太今年最好的聖誕及新年禮物吧！

今年咪有人po左囉

食一餐自助餐畀人bib足咁多年c

鞭左幾多年

食免費自助餐冇問題
問題佢講到自己好似就死咁
有樓有工, 冇病冇痛, 明明係孤寒就講到食唔起咁
果種貪婪

冇錯既實有人幫平反架喎

文中主角今年生活如何？

回帶

樓主個名令我諗起某個風褸乞衣

請兩個補習老師又要供樓慘過深水埗露宿者啊

//陳太表示，每年最多只能與兒子食自助餐一兩次//
慘撚到

聽日正日

Easy,冇話佢冇錯喎

睇過篇文話，依單嘢係「線」稿 + 內定中獎人

個靚仔大學畢業結婚生埋仔未

第一次睇

thanks for sharing

但最大的負擔，莫過於供一層位於港島東的七百多呎自住單位

佢俾我搞到俾admin ban左了

仲諗緊點解條友咁耐無蒲頭